萬華60歲妓女染愛滋 近800人次陷危機

性行為務必做好防護措施，降低染病風險。一名年近60歲的阿嬤級性工作者，日前接受北市聯醫昆明院區定期篩檢時，竟發現感染愛滋病，據了解，她每月接觸尋芳客超過百人次，且從去年底至今年6月，接客人次恐已達近800人次。北市聯醫表示，因其接客人數眾多，尋芳客若曾與北市萬華區的性工作者發生無套性行為者，應速就醫篩檢。

北市聯醫昆明防治中心公衛護理組主任莊苹說，最近在一場愛滋篩檢活動，發現該名性工作者愛滋病毒呈陽性反應，立即轉介醫療院所，接受抗病毒藥物治療，並建議不可再與人性交易；歷年來性工作者性病篩檢與衛教宣導發現，年輕性工作者較常感染淋病或披衣菌，年長性工作者則為感染梅毒，愛滋感染十分罕見，上一例愛滋陽性個案發生在2014年，此次個案為北市近2年來首見。莊苹指出，該名性工作者常在萬華地區攬客，尋芳客多為常客，平均每月性交易人次超過百人，近年來，她持續接受定期篩檢，前一次篩檢為去年年底，當時並未發現感染，但考量尚有空窗期，建議去年底以來曾與萬華區性工作者發生無套性交者，應盡早篩檢。莊苹說，年輕性工作者因較有本錢，可要求尋芳客戴保險套，而不易感染愛滋，但年長性工作者因條件不佳，為了賺錢，無法強迫對方一定要戴套，因此深陷感染愛滋風險。她說，多重性伴侶與未戴套之不安全性行為，為感染愛滋最高風險的行為，提醒性交易雙方，性行為時應全程使用保險套，或在曝露風險前預防性投藥，避免愛滋上身。

敢無套

文員仔

60路

成800個人屌呀婆？

少女唔鋤愛阿婆啊

羅霖咁款又平又可中出
大把人搏